「龍床盤」買家中招 滙豐、恒生停樓花按揭 料近百買家受影響

月中劈價重推的屯門「龍床盤」菁雋，以低過400萬元可承造最高九成按揭，掀全城搶購潮。連10A港姐麥明詩及其兄也大手入貨。不過，近日市場瘋傳，多個主要銀行因個別樓盤「爆quota」而叫停批出即供按揭，令部份買家失去預算，預料近百買家受影響。有買家於本月14日斥約292萬元買入項目一個164呎開放式單位，打算借九成樓按炒賣，但由於無銀行肯批出按揭，若於成交期前仍無法上會，最壞打算是撻定離場，損失樓價約5%即14.6萬元。

有代理透露，「今日問過區內滙豐、恒生銀行呢，今日就算遞表都批唔到（按揭），之前申請咗嗰啲就可以」。

滙豐發言人表示，針對未完成的住宅發展項目按揭貸款（俗稱樓花按揭），滙豐跟其他銀行一樣，在每個樓盤都受制於按揭貸款額。假如客戶希望申請有關項目的按揭貸款，可以用現樓的形式申請。一如以往，滙豐會根據申請人的還款能力，並按照個別客戶的情況，評估按揭貸款申請。

由於菁雋發展商新秀，過去與銀行之間未有按揭合作關係，令銀行取態審慎。故項目推出後，據知只得三間主要銀行願為龍床盤樓花提供按揭，包括滙豐、恒生及東亞銀行，因此造成項目賣出逾三百個單位後，大批需要上會的買家集中向這三間銀行申請按揭，而令到銀行按揭限額迅速「爆quota」，需要暫停再接受按揭申請。據了解，每間銀行均作出風險管理，每個樓盤「唔可以坐咁多貨」，有批出按揭限額。如恒生和滙豐，比例各三成。簡單而言，一個樓盤有100個單位，銀行最多只做30個單位按揭。

建期付款貴近3%

有傳聞更指，所有銀行全綫不做龍床盤即供按揭，直至今年9月入伙為止。有代理指，採用即供付款方法買家，可考慮向發展商申請轉用建築期付款方法，但須要多付樓價3%。

而菁雋早前錄得的三宗撻定個案，亦與按揭有關。有代理指，當中部份撻定個案，源於部份銀行不為此新盤提供按揭，僅幾間主要銀行提供按揭貸款。

廢淡hsbc

想要

AA9青山道會點呃d老實人買聾床盤？

銀行有生意都唔做....

怕資不抵債
垃圾盤細到有幽閉恐懼症

發展商都戇鳩 得果一陣樓花期都唔搞現樓按揭 係都焗人上樓花
你一日係樓花一日都有機會爛尾
仲要之前咁多negative news搞到好多bank都唔做 塞晒去果幾間
咁人地大行都要計risk 唔會同你100%做晒家嘛 即係玩鳩D客

殺訂fat fat

殺訂->重推->加價

個盤柒夠未?

未，等睇屯門鄉黑出招幫手劈價

OMA 樓花期 兩年咪大撚鑊？

真係無諗過會咁
價錢因為咁岩岩過4百萬既話, 真係輸得冤枉

但內部應購哂 堆細單位應該唔多架

唔知港姐哥哥搞唔搞得掂3個單位嘅按揭？

港爆

話題之作黎

想買張床都咁多波折

你真唔知定假唔知？商業機構每年都要set target, 多數係增長某個百份比，如果今年target已夠數，正常都要放軟手腳，否則做突咗今年target，年尾用返呢個數再做下年target就好大壓力了。

仲有垃圾東亞

如果閒閒拎得出2百幾個
洗鳩供呢d垃圾盤咩

拎黎收租另計

救回一命,元朗都劈價

可以full pay嘅人會買兩三個上會